<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on byuN is the best</title>
    <link>https://wzskqjh.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on byuN is the best</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2022 19:13:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://wzskqjh.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>At_All_First</title>
      <link>https://wzskqjh.com/posts/at_first/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 19:13:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://wzskqjh.com/posts/at_first/</guid>
      <description>写给浏览的读者 在最开始搭建这个简陋的博客时，我给其的定位就是生活博客。是的，我不想仅仅在上面更新我的专业技术，从一方面想，无论我的角度再怎么新奇，依然能在其他人的博客上发现相同的，也就是&amp;quot;烂大街&amp;quot;了；另一方面呢，用一句俗话说：&amp;ldquo;会说话就多说点&amp;rdquo;，除了学习，有太多事能津津乐道了，我想把我天马行空的想法都记录下来。
与我关系最近的博客网站就是CSDN，我在上面也堪堪发布过三篇博客，本来也会有很多的，后来我发现CSDN不能直接移植md的文件，让我很头疼，后来也就没更新了。我是个特别喜欢写东西的人，如果该博客的更新已经停止了超过三个月，有可能是我出了意外已经不在人世了。
我想过记录博客会发生的一些问题，最重要的还是回到了技术类博客上：在技术的理解与使用上会存在争议(生活上的争议就需要互相尊重，我相信人都是秉承这个原则才会前行)，所以我会尽可能的把我要分享的技术以我当时学习的思考角度与解决方法还原，不止一次我发现，我学过的东西后来又重新忘记，然后又去查相同的解决方案，实在是在麻烦了。为了避免遗忘，我就把它们都仍在博客上，反正也不会过期。(有些问题会很幼稚)
看到这里，可能会感觉思路不清，我表达的有些模糊，现在我在着手写这篇博客的时间是：2022/6/26，20:00，成都今天下了一天的雨，没什么准备，就是突然想把第一篇博客写的有意义一些，但又没有构建好的结构，东一句西一句的把断断续续的想法记录下来。
第一个长远目标的话就是把博客完善到完美。
写给自己 现在我正处在大二到大三的暑假期，因为大运会，嗯，一个很长很长的假期。
总是想了很多未来的事情，在以前被说不考虑未来，现在看得远了发现更遥不可及，挺难的。
我马上就要回家了，在成都呆了快三个月的网课加假期生活，无论是面对明年的考研，还是生活感情上，我能拿出的勇气都太少了，真诚还远远不够。说的好听点叫情感丰富，难听点就是多愁伤感，真不知道是好事还是坏事。现在应该是我目前的一生中最迷茫的时刻，对学业、对家人、对朋友(没有恋人太可惜了)，我一击击思想重拳都砸到了棉花上一般，我内心只剩下踌躇。等一帆风顺的回家后，我会一扫之前的颓势，像是小说爽文中的男主一样，从家乡获得了无可比拟的力量&amp;mdash;-源于我的家人跟朋友，可能是家给我的信心吧。
以前总以为，人生最美好的是相遇，现在我慢慢觉得其实难得的是重逢。如果下次相逢，我希望你别来无恙。
搞笑男当多了，以后不当了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://wzskqjh.com/posts/hugo-build/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wzskqjh.com/posts/hugo-build/</guid>
      <description>前言 本片博客以配置文件的编辑为主，针对于有一定编程基础并且想个性化个人搭建博客的开发者。
本篇博客使用hugo作为搭建博客的工具，部署到Github上
实际上，搭建个人博客的过程并不轻松(如果想搞清楚流程)，并没有网上的三五分钟就轻松入门那么简单。
配置文件 一般来说，配置文件分为两种：
 toml：&amp;lt;变量名&amp;gt; = 值 yaml：&amp;lt;变量名&amp;gt;：值  仅在内容的编辑上存在差异，没有优劣之分(以我目前的知识储备来看)。
我使用的是toml的编辑格式，下后面的内容中会依照官方文档对一些配置进行说明。
我的hugo根目录为：D:\HugoDir\byungogo
 初始配置  为什么不选择网上经常提到的将主题下的配置文件直接覆盖的原因比较简单，就是想自己从零开始设计一个完全在自己掌控内的个性化博客。
day1 添加了两个变量，其中theme是每个人最先接触的变量，用来设计主题，所以值也只需要与主题名相同即可。
  theme：选择主题
  publishDir : 与挂载Github有关系。
  介绍publishDir之前，先来聊一聊在Github上挂载静态博客
在将项目全部挂载到Github上之前，都会有一组操作
首先在编辑完配置文件后，hugo一下，然后将web内容全部推到Github上。
#终端，创建的hugo site的根目录下git initgit add git commit -m &amp;#39;xxxxx&amp;#39;git remote add origin https://xxxxxxxx # 在github上创建的仓库，仅第一次添加仓库时需要输入git push -u origin master 整个web的信息在public下会生成
这个过程在hugo的文档中是这么描述的在默认状态下，会推送publish文件夹下的所有内容作为挂载Github的配置文件。而我在挂载时，发现默认的方法并不能永远挂载，换句话说，我们推送上去的内容，被视为了普通的代码。原因发生在Github Pages的设置上：
在Github上找到Your repositories，然后点击Pages后，有一个source的设置。
在第一次push后，会生成这样类似的路径，可以看到此时的Github Pages是从master下寻找文件然后挂载我们的博客的。
master的目录
遇到了第一个404，很显然，我们没挂载成功
这需要我们在推送site到Github上时发现问题。
#终端，创建的hugo site的根目录下git initgit add git commit -m &amp;#39;xxxxx&amp;#39;git remote add origin https://xxxxxxxx # 在github上创建的仓库，仅第一次添加仓库时需要输入git push -u origin master 这段命令的环境在hugo site的根目录下(即D:\HugoDir\byungogo)，而public是byungogo的子目录，自然就没挂载成功。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
